[{"year": "110-1-1", "id": "12870", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u53f3\u908a\u5ef6\u8166\u5167\u5074\u56e0\u6897\u585e\u6027\u4e2d\u98a8\u800c\u640d\u50b7\uff0c\u9020\u6210\u5167\u5074\u5ef6\u8166\u75c7\u5019\u7fa4\uff08medial medullary syndrome\uff09\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6700\u53ef\u80fd\u51fa\u73fe\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5de6\u5074\u820c\u982d\u808c\u8089\u904b\u52d5\u7121\u529b", "B": "\u53f3\u5074\u4e0a\u80a2\u51fa\u73feintentional tremor", "C": "\u5169\u5074\u773c\u7403\u7121\u6cd5\u770b\u5411\u5de6\u5074", "D": "\u5c0d\u5074\u80a2\u9ad4\u7121\u529b\uff0c\u540c\u6642\u540c\u5074\u820c\u982d\u808c\u8089\u7121\u529b", "answer": "4"}, {"year": "110-1-1", "id": "12871", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u9f52\u72c0\u97cc\u5e36\uff08denticulate ligament\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7531\u786c\u8166\u819c\u6240\u5f62\u6210", "B": "\u9644\u8457\u65bc\u5c3e\u9aa8\u5167\u5074\u9762", "C": "\u4f4d\u65bc\u810a\u9ad3\u80cc\u6839\u8207\u8179\u6839\u4e4b\u9593", "D": "\u4e00\u822c\u670932\u5c0d", "answer": "3"}, {"year": "110-1-1", "id": "12872", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0b\u7532\u72c0\u817a\u975c\u8108\uff08inferior thyroid vein\uff09\u901a\u5e38\u56de\u6d41\u5230\uff1a", "qimg": "0", "A": "\u5167\u9838\u975c\u8108\uff08internal jugular vein\uff09", "B": "\u5916\u9838\u975c\u8108\uff08external jugular vein\uff09", "C": "\u982d\u81c2\u975c\u8108\uff08brachiocephalic vein\uff09", "D": "\u9396\u9aa8\u4e0b\u975c\u8108\uff08subclavian vein\uff09", "answer": "3"}, {"year": "110-1-1", "id": "12873", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u7684\u6536\u7e2e\uff0c\u8207\u773c\u7403\u7684\u65cb\u8f49\uff08rotation\uff09\u7121\u95dc\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4e0a\u76f4\u808c\uff08superior rectus muscle\uff09", "B": "\u4e0a\u659c\u808c\uff08superior oblique muscle\uff09", "C": "\u5167\u76f4\u808c\uff08medial rectus muscle\uff09", "D": "\u4e0b\u659c\u808c\uff08inferior oblique muscle\uff09", "answer": "3"}, {"year": "110-1-1", "id": "12874", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u50b3\u905e\u89d2\u819c\uff08cornea\uff09\u7684\u4e00\u822c\u611f\u89ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9f3b\u776b\u795e\u7d93\uff08nasociliary nerve\uff09", "B": "\u984d\u795e\u7d93\uff08frontal nerve\uff09", "C": "\u7736\u4e0a\u795e\u7d93\uff08supraorbital nerve\uff09", "D": "\u52d5\u773c\u795e\u7d93\uff08oculomotor nerve\uff09", "answer": "1"}, {"year": "110-1-1", "id": "12875", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u7684\u8840\u6db2\uff0c\u6700\u4e0d\u53ef\u80fd\u9032\u5165\u4e0a\u77e2\u72c0\u7ac7\uff08superior sagittal sinus\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u773c\u7736\uff08orbit\uff09", "B": "\u984d\u7ac7\uff08frontal sinus\uff09", "C": "\u9f3b\u8154\uff08nasal cavity\uff09", "D": "\u9871\u9aa8\u819c\uff08pericranium\uff09", "answer": "1"}, {"year": "110-1-1", "id": "12876", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u6210\u5e74\u7537\u6027\u7ad9\u7acb\u6642\uff0c\u53f3\u5074\u80ba\u81df\u7684\u6c34\u5e73\u88c2\uff08horizontal fissure\uff09\u5728\u524d\u65b9\u7d04\u4f4d\u65bc\u4e0b\u5217\u90a3\u500b\u808b\u9aa8\u9644\u8fd1\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7b2c2", "B": "\u7b2c4", "C": "\u7b2c6", "D": "\u7b2c8", "answer": "2"}, {"year": "110-1-1", "id": "12877", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e73\u7cdc\u6c60\uff08cisterna chyli\uff09\u7d04\u5728\u4e0b\u5217\u90a3\u500b\u690e\u9aa8\u7684\u9ad8\u5ea6\uff1f", "qimg": "0", "A": "T12", "B": "L2", "C": "L5", "D": "S1", "answer": "2"}, {"year": "110-1-1", "id": "12878", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u4e0d\u4f4d\u65bc\u5750\u9aa8\u809b\u9580\u7aa9\uff08ischioanal fossa\uff09\u7684\u5916\u5074\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u63d0\u809b\u808c\uff08levator ani muscle\uff09", "B": "\u9670\u90e8\u7ba1\uff08pudendal canal\uff09", "C": "\u9670\u90e8\u795e\u7d93\uff08pudendal nerve\uff09", "D": "\u9589\u5b54\u5167\u808c\uff08obturator internus muscle\uff09", "answer": "1"}, {"year": "110-1-1", "id": "12879", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u652f\u914d\u9589\u5b54\u5167\u808c\uff08obturator internus\uff09\u7684\u795e\u7d93\u640d\u50b7\u6642\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u7684\u529f\u80fd\u6700\u53ef\u80fd\u540c\u6642\u53d7\u5f71\u97ff\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5167\u6536\u9577\u808c\uff08adductor longus\uff09", "B": "\u63d0\u809b\u808c\uff08levator ani\uff09", "C": "\u4e0b\u5b56\u808c\uff08inferior gemellus\uff09", "D": "\u4e0a\u5b56\u808c\uff08superior gemellus\uff09", "answer": "4"}, {"year": "110-1-1", "id": "12880", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u5728\u7537\u6027\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u7d93\u5e38\u7d93\u7531\u76f4\u8178\u9032\u884c\u89f8\u8a3a\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8180\u80f1", "B": "\u524d\u5217\u817a", "C": "\u8f38\u5c3f\u7ba1", "D": "\u8f38\u7cbe\u7ba1", "answer": "2"}, {"year": "110-1-1", "id": "12881", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u80a1\u52d5\u8108\uff08femoral artery\uff09\u7a7f\u904e\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u5f8c\u9032\u5165\u8195\u7aa9\uff08popliteal fossa\uff09\u6210\u70ba\u8195\u52d5\u8108\uff08popliteal artery\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9589\u5b54\u5916\u808c\uff08obturator externus\uff09", "B": "\u80a1\u56db\u982d\u808c\uff08quadriceps femoris\uff09", "C": "\u5167\u6536\u9577\u808c\uff08adductor longus\uff09", "D": "\u5167\u6536\u5927\u808c\uff08adductor magnus\uff09", "answer": "4"}, {"year": "110-1-1", "id": "12882", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u689d\u795e\u7d93\u652f\u914d\u68d8\u4e0b\u808c\uff08infraspinatus muscle\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u80a9\u80db\u4e0a\u795e\u7d93\uff08suprascapular nerve\uff09", "B": "\u4e0a\u80a9\u80db\u4e0b\u795e\u7d93\uff08superior subscapular nerve\uff09", "C": "\u4e0b\u80a9\u80db\u4e0b\u795e\u7d93\uff08inferior subscapular nerve\uff09", "D": "\u80a9\u80db\u80cc\u795e\u7d93\uff08dorsal scapular nerve\uff09", "answer": "1"}, {"year": "110-1-1", "id": "12883", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u69cb\u9020\u53ef\u63a5\u53d7\u5149\u7dda\u523a\u6fc0\uff0c\u8abf\u7bc0\u4eba\u9ad4\u665d\u591c\u7bc0\u5f8b\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4e18\u8166\u4e0b\u6838\uff08subthalamus\uff09", "B": "\u8996\u4ea4\u53c9\u4e0a\u6838\uff08suprachiasmatic nucleus\uff09", "C": "\u85cd\u6591\u6838\uff08locus ceruleus\uff09", "D": "\u4e18\u8166\u6795\u90e8\uff08pulvinar of thalamus\uff09", "answer": "2"}, {"year": "110-1-1", "id": "12884", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u810a\u9ad3\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4e0b\u904b\u52d5\u795e\u7d93\u5143\uff08lower motor neuron\uff09\u4e4b\u7d30\u80de\u672c\u9ad4\u4f4d\u65bc\u8179\u89d2\uff08ventral horn\uff09", "B": "nucleus dorsalis of Clarke\u53ef\u767c\u51fa\u810a\u9ad3\u5c0f\u8166\u5f91\uff08spinocerebellar tract\uff09", "C": "\u80cc\u89d2\uff08dorsal horn\uff09\u4e4b\u4e2d\u9593\u795e\u7d93\u5143\uff08interneuron\uff09\u53ef\u53c3\u8207\u75db\u89ba\u8abf\u63a7", "D": "\u80cc\u89d2\u611f\u89ba\u795e\u7d93\u5143\uff08dorsal horn sensory neuron\uff09\u767c\u51fa\u4e4b\u795e\u7d93\u7e96\u7dad\u4e3b\u8981\u5f62\u6210\u80cc\u67f1\uff08dorsal column\uff09", "answer": "4"}, {"year": "110-1-1", "id": "12885", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u70ba\u75db\u89ba\u8abf\u63a7\u4e4b\u91cd\u8981\u69cb\u9020\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5c0e\u6c34\u7ba1\u5468\u570d\u7070\u8cea\uff08periaqueductal gray\uff09", "B": "\u5167\u5074\u7e31\u675f\uff08medial longitudinal fasciculus\uff09", "C": "\u6a4b\u8166\u65c1\u6b63\u4e2d\u7db2\u72c0\u7d50\u69cb\uff08paramedian pontine reticular formation\uff09", "D": "\u4e0b\u6a44\u6b16\u6838\uff08inferior olivary nucleus\uff09", "answer": "1"}, {"year": "110-1-1", "id": "12886", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u95dc\u65bcEdinger-Westphal nucleus\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5176\u767c\u51fa\u4e4b\u795e\u7d93\u7e96\u7dad\u53ef\u4f75\u884c\u5165\u52d5\u773c\u795e\u7d93\uff08oculomotor nerve\uff09", "B": "\u542b\u6709\u526f\u4ea4\u611f\u795e\u7d93\u7bc0\u524d\u795e\u7d93\u5143\uff08parasympathetic preganglionic fiber\uff09", "C": "\u53c3\u8207\u5149\u53cd\u5c04\uff08light reflex\uff09", "D": "\u652f\u914d\u6dda\u817a\uff08lacrimal gland\uff09\u7684\u5206\u6ccc", "answer": "4"}, {"year": "110-1-1", "id": "12887", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u5927\u8166\u76ae\u8cea\u4e4b\u5e03\u6d1b\u5361\u5340\uff08Broca\u2019s area\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4f4d\u65bc Brodmann areas 44, 45", "B": "\u640d\u50b7\u5f8c\u6703\u7522\u751f\u904b\u52d5\u578b\u5931\u8a9e\u75c7\uff08motor aphasia\uff09", "C": "\u4f4d\u65bc\u9873\u4e0a\u8ff4\uff08superior temporal gyrus\uff09", "D": "\u5927\u90e8\u5206\u4eba\u4f4d\u65bc\u5de6\u5074\u5927\u8166\u534a\u7403", "answer": "3"}, {"year": "110-1-1", "id": "12888", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4f9b\u61c9\u9f3b\u8154\u7684\u52d5\u8108\u4e2d\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u9593\u63a5\u6e90\u81ea\u5167\u9838\u52d5\u8108\uff08internal carotid artery\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8776\u816d\u52d5\u8108\uff08sphenopalatine artery\uff09", "B": "\u5927\u816d\u52d5\u8108\uff08greater palatine artery\uff09", "C": "\u5916\u5074\u9f3b\u52d5\u8108\uff08lateral nasal artery\uff09", "D": "\u524d\u7be9\u52d5\u8108\uff08anterior ethmoidal artery\uff09", "answer": "4"}, {"year": "110-1-1", "id": "12889", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6536\u7e2e\uff0c\u6709\u52a9\u65bc\u4e0b\u981c\u9aa8\u7684\u4e0b\u58d3\uff08depression of mandible\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9873\u808c\uff08temporalis muscle\uff09", "B": "\u7ffc\u5167\u808c\uff08medial pterygoid muscle\uff09", "C": "\u54ac\u808c\uff08masseter muscle\uff09", "D": "\u4e8c\u8179\u808c\uff08digastric muscle\uff09", "answer": "4"}, {"year": "110-1-1", "id": "12890", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u8207\u5fc3\u5305\u819c\uff08pericardium\uff09\u7684\u795e\u7d93\u652f\u914d\u8f03\u7121\u95dc\u806f\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8ff7\u8d70\u795e\u7d93\uff08vagus nerve\uff09", "B": "\u8188\u795e\u7d93\uff08phrenic nerve\uff09", "C": "\u4ea4\u611f\u795e\u7d93\u5e79\uff08sympathetic trunk\uff09", "D": "\u808b\u9593\u795e\u7d93\uff08intercostal nerve\uff09", "answer": "4"}, {"year": "110-1-1", "id": "12891", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u80f8\u819c\u8154\uff08pleural cavity\uff09\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5de6\u53f3\u80f8\u819c\u8154\u76f8\u901a", "B": "\u5411\u4e0a\u5ef6\u4f38\u5230\u9838\u90e8", "C": "\u5176\u5167\u5145\u6eff\u65b0\u9bae\u7a7a\u6c23", "D": "\u80ba\u81df\u4f4d\u65bc\u80f8\u819c\u8154\u5167", "answer": "2"}, {"year": "110-1-1", "id": "12892", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u5947\u975c\u8108\uff08azygos vein\uff09\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u532f\u5165\u4e0a\u8154\u975c\u8108\uff08superior vena cava\uff09", "B": "\u7e3d\u9ac2\u975c\u8108\uff08common iliac vein\uff09\u8840\u53ef\u7d93\u8170\u975c\u8108\uff08lumbar vein\uff09\u532f\u5165\u5947\u975c\u8108", "C": "\u5927\u90e8\u5206\u53f3\u5074\u808b\u9593\u975c\u8108\u8840\u900f\u904e\u534a\u5947\u975c\u8108\uff08hemiazygos vein\uff09\u532f\u5165\u5947\u975c\u8108", "D": "\u5de6\u4e0a\u808b\u9593\u975c\u8108\uff08left superior intercostal vein\uff09\u4e0d\u6703\u532f\u5165\u5947\u975c\u8108", "answer": "3"}, {"year": "110-1-1", "id": "12893", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u80f8\u5ed3\uff08thoracic cage\uff09\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4fdd\u8b77\u91cd\u8981\u81df\u5668", "B": "\u63d0\u4f9b\u4e0a\u80a2\u808c\u8089\u9644\u8457\u9ede", "C": "\u62b5\u6297\u547c\u5438\u6642\u80ba\u90e8\u6240\u7522\u751f\u8ca0\u58d3", "D": "\u6d3b\u52d5\u5ea6\u4f4e\u3001\u4e0d\u6613\u8b8a\u5f62", "answer": "4"}, {"year": "110-1-1", "id": "12894", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u5fc3\u81df\u4e4b\u975c\u8108\uff08cardiac veins\uff09\u4e3b\u8981\u532f\u6d41\u81f3\uff1a", "qimg": "0", "A": "\u51a0\u72c0\u7ac7\uff08coronary sinus\uff09", "B": "\u5de6\u5fc3\u623f\uff08left antrium\uff09", "C": "\u53f3\u5fc3\u5ba4\uff08right ventricle\uff09", "D": "\u4e0a\u8154\u975c\u8108\uff08superior vena cava\uff09", "answer": "1"}, {"year": "110-1-1", "id": "12895", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u6a6b\u8188\uff08diaphragm\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4e0b\u8154\u975c\u8108\u901a\u904e\u8154\u975c\u8108\u5b54\uff08caval opening\uff09", "B": "\u6a6b\u8188\u53f3\u8173\uff08right crus\uff09\u5f62\u6210\u98df\u9053\u88c2\u5b54\uff08esophageal hiatus\uff09", "C": "\u4e3b\u52d5\u8108\u901a\u904e\u5167\u5074\u5f13\uff08medial arcuate arch\uff09", "D": "\u8179\u58c1\u4e0a\u8840\u7ba1\uff08superior epigastric vessels\uff09\u901a\u904e\u80f8\u808b\u4e09\u89d2\uff08sternocostal triangle\uff09", "answer": "3"}, {"year": "110-1-1", "id": "12896", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u738b\u8001\u5148\u751f\u63a5\u53d7\u624b\u8853\u6458\u9664\u524d\u5217\u817a\u6642\uff0c\u5916\u79d1\u91ab\u5e2b\u61c9\u907f\u514d\u50b7\u5bb3\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\uff0c\u4ee5\u514d\u5c07\u4f86\u51fa\u73fe\u9670\u8396\u52c3\u8d77\u554f\u984c\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9670\u90e8\u795e\u7d93\uff08pudendal nerve\uff09", "B": "\u9670\u8396\u80cc\u795e\u7d93\uff08dorsal nerve of the penis\uff09", "C": "\u8179\u4e0b\u795e\u7d93\uff08hypogastric nerve\uff09", "D": "\u9aa8\u76c6\u5167\u81df\u795e\u7d93\uff08pelvic splanchnic nerve\uff09", "answer": "4"}, {"year": "110-1-1", "id": "12897", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u80da\u80ce\u6642\u671f\u7684\u5f15\u5e36\uff08gubernaculum\uff09\uff0c\u5728\u5973\u6027\u5c07\u9000\u5316\u5f62\u6210\u4f55\u69cb\u9020\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5375\u5de2\u61f8\u97cc\u5e36\uff08suspensory ligament of ovary\uff09", "B": "\u5b50\u5bae\u5713\u97cc\u5e36\uff08round ligament of uterus\uff09", "C": "\u5167\u5074\u81cd\u97cc\u5e36\uff08medial umbilical ligament\uff09", "D": "\u4e3b\u97cc\u5e36\uff08cardinal ligament\uff09", "answer": "2"}, {"year": "110-1-1", "id": "12898", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u8170\u5927\u808c\uff08psoas major\uff09\u8207\u9ac2\u808c\uff08iliacus\uff09\u7684\u808c\u8171\u5408\u4f75\u5f8c\u9644\u8457\u65bc\u80a1\u9aa8\uff08femur\uff09\u7684\u90a3\u4e00\u500b\u7a81\u8d77\u4e0a\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7c97\u7dda\uff08linea aspera\uff09", "B": "\u6065\u9aa8\u7dda\uff08pectineal line\uff09", "C": "\u5c0f\u8f49\u5b50\uff08lesser trochanter\uff09", "D": "\u5927\u8f49\u5b50\uff08greater trochanter\uff09", "answer": "3"}, {"year": "110-1-1", "id": "12899", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u7684\u808c\u8171\u6703\u8207\u76c2\u80b1\u95dc\u7bc0\uff08glenohumeral joint\uff09\u7684\u95dc\u7bc0\u76c2\u5507\uff08glenoid labrum\uff09\u9023\u7d50\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u80b1\u4e8c\u982d\u808c\u9577\u982d\uff08long head of biceps brachii\uff09", "B": "\u80b1\u4e8c\u982d\u808c\u77ed\u982d\uff08short head of biceps brachii\uff09", "C": "\u80b1\u4e09\u982d\u808c\u9577\u982d\uff08long head of triceps brachii\uff09", "D": "\u80b1\u4e09\u982d\u808c\u5916\u5074\u982d\uff08lateral head of triceps brachii\uff09", "answer": "1"}, {"year": "110-1-1", "id": "12900", "type": "\u89e3\u5256\u5b78", "question": "\u80cc\u90e8\u4e2d\u4f55\u8005\u4e0d\u5411\u4e0a\u9644\u8457\u5230\u982d\u9aa8\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u593e\u808c\uff08splenius\uff09", "B": "\u534a\u68d8\u808c\uff08semispinalis\uff09", "C": "\u9ac2\u808b\u808c\uff08iliocostalis\uff09", "D": "\u6700\u9577\u808c\uff08longissimus\uff09", "answer": "3"}, {"year": "110-1-1", "id": "12901", "type": "\u80da\u80ce\u5b78", "question": "\u808c\u539f\u6bcd\u7d30\u80de\uff08myoblast\uff09\u9032\u5165\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u5167\uff0c\u884d\u751f\u5f62\u6210\u6a6b\u8188\u96d9\u8173\uff08crura of diaphragm\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5916\u5074\u9ad4\u58c1\uff08lateral body wall\uff09", "B": "\u9838\u9ad4\u7bc0\uff08cervical somite\uff09", "C": "\u6a6b\u4e2d\u9694\uff08septum transversum\uff09", "D": "\u98df\u9053\u80cc\u7e6b\u819c\uff08dorsal mesentery of esophagus\uff09", "answer": "4"}, {"year": "110-1-1", "id": "12902", "type": "\u80da\u80ce\u5b78", "question": "\u5f9e\u8179\u9762\u89c0\uff08ventral view\uff09\uff0c\u4e2d\u8178\u74b0\uff08midgut loop\uff09\u7684\u65cb\u8f49\u65b9\u5f0f\u70ba\uff1a", "qimg": "0", "A": "\u9806\u6642\u91dd\u65b9\u5411\u4f5c180\u5ea6\u65cb\u8f49", "B": "\u9806\u6642\u91dd\u65b9\u5411\u4f5c270\u5ea6\u65cb\u8f49", "C": "\u9006\u6642\u91dd\u65b9\u5411\u4f5c180\u5ea6\u65cb\u8f49", "D": "\u9006\u6642\u91dd\u65b9\u5411\u4f5c270\u5ea6\u65cb\u8f49", "answer": "4"}, {"year": "110-1-1", "id": "12903", "type": "\u80da\u80ce\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u9805\u69cb\u9020\u4e0d\u662f\u6e90\u81ea\u80da\u80ce\u54bd\u5f13\uff08pharyngeal arch\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u52d5\u8108\u5c0e\u7ba1\uff08ductus arteriosus\uff09", "B": "\u4e3b\u52d5\u8108\u5f13\uff08aortic arch\uff09", "C": "\u5de6\u5074\u9838\u7e3d\u52d5\u8108\uff08left common carotid artery\uff09", "D": "\u5347\u4e3b\u52d5\u8108\uff08ascending aorta\uff09", "answer": "4"}, {"year": "110-1-1", "id": "12904", "type": "\u80da\u80ce\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6e90\u81ea\u9ad4\u7bc0\u4e4b\u751f\u9aa8\u7bc0\uff08sclerotome\uff09\u7684\u9593\u8cea\u7d30\u80de\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u810a\u690e\u9aa8\uff08vertebra\uff09", "B": "\u9ad3\u6838\uff08nucleus pulposus\uff09", "C": "\u9871\u9aa8\uff08cranium\uff09", "D": "\u56db\u80a2\u9aa8\uff08appendicular skeleton\uff09", "answer": "1"}, {"year": "110-1-1", "id": "12905", "type": "\u80da\u80ce\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u8996\u795e\u7d93\uff08optic nerve\uff09\u767c\u80b2\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5728\u80ce\u5152\u51fa\u751f\u524d\uff0c\u8996\u795e\u7d93\u7684\u9ad3\u9798\u5f62\u6210\uff08myelination\uff09\u5df2\u5b8c\u5168\u767c\u80b2", "B": "\u8996\u795e\u7d93\u7d30\u80de\u662f\u7531\u5927\u8166\u7684\u76ae\u8cea\u90e8\u884d\u751f\u5f62\u6210", "C": "\u8996\u795e\u7d93\u9ad3\u9798\u50c5\u5305\u570d\u81f3\u8996\u795e\u7d93\u76e4\uff08optic nerve disc\uff09", "D": "\u8996\u795e\u7d93\u6e90\u81ea\u795e\u7d93\u5d74\uff08neural crest\uff09", "answer": "3"}, {"year": "110-1-1", "id": "12906", "type": "\u7d44\u7e54\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4e0a\u76ae\u7d30\u80de\u9593\u63a5\u5408\uff08intercellular junction\uff09\u7684\u69cb\u9020\uff0c\u4f55\u8005\u6709\u4e2d\u9593\u7d72\uff08intermediate filament\uff09\u53c3\u8207\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7dca\u5bc6\u63a5\u5408\uff08tight junction\uff09", "B": "\u9ecf\u8457\u5c0f\u5e36\uff08zonula adherens\uff09", "C": "\u6a4b\u7c92\uff08desmosome\uff09", "D": "\u9593\u9699\u63a5\u5408\uff08gap junction\uff09", "answer": "3"}, {"year": "110-1-1", "id": "12907", "type": "\u7d44\u7e54\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u676f\u72c0\u7d30\u80de\uff08goblet cell\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u9805\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u662f\u69cb\u6210\u817a\u6ce1\uff08acinus\uff09\u7684\u7d30\u80de", "B": "\u5c6c\u65bc\u55ae\u7d30\u80de\u817a\u9ad4\uff08unicellular gland\uff09", "C": "\u5c6c\u65bc\u6f3f\u6db2\u5206\u6ccc\u7d30\u80de\uff08serous-secreting cell\uff09", "D": "\u901a\u5e38\u5206\u5e03\u65bc\u55ae\u5c64\u9c57\u72c0\uff08simple squamous\uff09\u4e0a\u76ae\u7d30\u80de\u4e4b\u9593", "answer": "2"}, {"year": "110-1-1", "id": "12908", "type": "\u7d44\u7e54\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u95dc\u65bc\u767d\u8840\u7403\uff08leukocyte\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9846\u7c92\u6027\u767d\u8840\u7403\uff08granulocyte\uff09\u5305\u62ec\u6dcb\u5df4\u7403\uff08lymphocyte\uff09\u3001\u55dc\u9178\u6027\u7403\uff08eosinophil\uff09\u548c\u55dc\u9e7c\u6027\u7403\uff08basophil\uff09\uff1b\u7121\u9846\u7c92\u6027\u767d\u8840\u7403\uff08agranulocyte\uff09\u5305\u62ec\u55dc\u4e2d\u6027\u767d\u8840\u7403\uff08neutrophil\uff09\u548c\u55ae\u6838\u7403\uff08monocyte\uff09", "B": "\u542b\u6709\u55dc\u5929\u9752\u9846\u7c92\uff08azurophilic granule\uff09\uff0c\u6b64\u9846\u7c92\u662f\u6eb6\u9176\u9ad4\uff08lysosome\uff09", "C": "\u53ea\u6709\u6dcb\u5df4\u7403\uff08lymphocyte\uff09\u80fd\u96e2\u958b\u8840\u7ba1\uff0c\u9032\u5165\u7d50\u7de0\u7d44\u7e54\uff08connective tissue\uff09", "D": "\u6578\u91cf\u6700\u591a\u7684\u662f\u6dcb\u5df4\u7403\uff08lymphocyte\uff09\uff0c\u6700\u5927\u7684\u662f\u55dc\u4e2d\u6027\u767d\u8840\u7403\uff08neutrophil\uff09", "answer": "2"}, {"year": "110-1-1", "id": "12909", "type": "\u7d44\u7e54\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u89d2\u819c\uff08cornea\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u89d2\u819c\u4e0a\u76ae\uff08corneal epithelium\uff09\u7531\u7d045\u5c64\u975e\u89d2\u8cea\u5316\u8907\u5c64\u6241\u5e73\u4e0a\u76ae\u7d30\u80de\u6240\u7d44\u6210\uff0c\u539a\u7d04 50\u03bcm", "B": "Bowman\u6c0f\u819c\uff08Bowman's membrane\uff09\u5448\u73fe\u904e\u7898\u9178\u2013\u96ea\u592b\u6c0f\uff08periodic acid-Schiff, PAS\uff09\u53cd\u61c9\uff0c\u539a\u7d04 50\u03bcm", "C": "Descemet\u6c0f\u819c\uff08Descemet's membrane\uff09\u662f\u4e00\u5747\u8cea\u3001\u5fae\u7e96\u7dad\u7684\u677f\u5c64\uff0c\u539a\u7d04 40\u03bcm", "D": "\u89d2\u819c\u57fa\u8cea\uff08corneal stroma\uff09\u7531\u7d0430\u5c64\u8584\u677f\uff08thin lamellae\uff09\u7d44\u6210\uff0c\u6bcf\u5c64\u542b\u4ea4\u932f\u7684\u7db2\u72c0\u5fae\u7e96\u7dad\u675f\uff08reticularfibrils\uff09", "answer": "1"}, {"year": "110-1-1", "id": "12910", "type": "\u7d44\u7e54\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u662f\u6dcb\u5df4\u7403\uff08lymphocyte\uff09\u5728\u6dcb\u5df4\u7d50\uff08lymph node\uff09\u4e2d\u6b63\u78ba\u7684\u5faa\u74b0\u8def\u5f91\uff1f\u2460\u8f38\u5165\u6dcb\u5df4\u7ba1\uff08afferentlymphatic vessel\uff09 \u2461\u8f38\u51fa\u6dcb\u5df4\u7ba1\uff08efferent lymphatic vessel\uff09 \u2462\u88ab\u819c\u4e0b\u7ac7\uff08subcapsular sinus\uff09 \u2463\u9ad3\u8cea\u7ac7\uff08medullary sinus\uff09 \u2464\u5c0f\u6a11\u7ac7\uff08trabecular sinus\uff09", "qimg": "0", "A": "\u2460\u2464\u2462\u2463\u2461", "B": "\u2460\u2462\u2464\u2463\u2461", "C": "\u2460\u2463\u2464\u2462\u2461", "D": "\u2460\u2463\u2462\u2464\u2461", "answer": "2"}, {"year": "110-1-1", "id": "12911", "type": "\u7d44\u7e54\u5b78", "question": "\u81bd\u56ca\u99f1\u963f\u6c0f\u7ac7\uff08Rokitansky-Aschoff sinuses\uff09\u662f\uff1a", "qimg": "0", "A": "\u6f3f\u6db2\u817a\u6ce1\uff08serous acini\uff09", "B": "\u9ecf\u6db2\u817a\u6ce1\uff08mucous acini\uff09", "C": "\u9ecf\u819c\u61a9\u5ba4\uff08diverticula of mucosa\uff09", "D": "\u6dcb\u5df4\u7ba1\uff08lymphatic vessels\uff09", "answer": "3"}, {"year": "110-1-1", "id": "12912", "type": "\u7d44\u7e54\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u80c3\u5e7d\u9580\u90e8\uff08pyloric stomach\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u9805\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5e7d\u9580\u817a\u662f\u55ae\u6ce1\u72c0\u817a\uff08simple acinar gland\uff09", "B": "\u5177\u6709\u5f88\u6dfa\u7684\u80c3\u5c0f\u51f9\uff08gastric pit\uff09\uff0c\u50c5\u5360\u80c3\u9ecf\u819c\uff08gastric mucosa\uff09\u9577\u5ea6\u7684\u5341\u5206\u4e4b\u4e00", "C": "\u5177\u6709\u986f\u8457\u7684\u7c98\u819c\u808c\u5c64\uff08muscularis mucosae\uff09\u53ca\u589e\u539a\u7684\u74b0\u8d70\u808c\u5916\u5c64\uff08circular layer of muscularis externa\uff09", "D": "\u5e7d\u9580\u817a\u4e3b\u8981\u662f\u7531\u8a31\u591a\u58c1\u7d30\u80de\uff08parietal cell\uff09\u53ca\u676f\u72c0\u7d30\u80de\uff08goblet cell\uff09\u6240\u7d44\u6210", "answer": "3"}, {"year": "110-1-1", "id": "12913", "type": "\u7d44\u7e54\u5b78", "question": "\u624b\u638c\u76ae\u819a\uff08palm skin\uff09\u53ef\u898b\u5230\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u69cb\u9020\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6bdb\u56ca\uff08hair follicles\uff09", "B": "\u8c4e\u6bdb\u808c\uff08arrector pili muscles\uff09", "C": "\u76ae\u8102\u817a\uff08sebaceous glands\uff09", "D": "\u6c57\u817a\uff08sweat glands\uff09", "answer": "4"}, {"year": "110-1-1", "id": "12914", "type": "\u7d44\u7e54\u5b78", "question": "\u8166\u4e0b\u817a\u524d\u8449\uff08anterior lobe of pituitary gland\uff09\u55dc\u9178\u6027\u7d30\u80de\uff08acidophil\uff09\u5167\uff0c\u5448\u55dc\u9178\u6027\u7684\u4e3b\u8981\u69cb\u9020\u662f\uff1a", "qimg": "0", "A": "\u5206\u6ccc\u9846\u7c92\uff08secretory granule\uff09", "B": "\u9ad8\u723e\u57fa\u6c0f\u9ad4\uff08Golgi apparatus\uff09", "C": "\u7c97\u7cd9\u5167\u8cea\u7db2\uff08rough endoplasmic reticulum\uff09", "D": "\u4e2d\u5fc3\u7c92\uff08centriole\uff09", "answer": "1"}, {"year": "110-1-1", "id": "12915", "type": "\u7d44\u7e54\u5b78", "question": "\u776a\u4e38\u7e31\u9694\uff08mediastinum testis\uff09\u662f\u7531\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u5ef6\u4f38\u4e26\u805a\u96c6\u589e\u539a\u800c\u6210\u7684\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u76ae\u819a\uff08skin\uff09", "B": "\u9798\u819c\u81df\u5c64\uff08visceral layer of tunica vaginalis\uff09", "C": "\u9798\u819c\u58c1\u5c64\uff08parietal layer of tunica vaginalis\uff09", "D": "\u767d\u819c\uff08tunica albuginea\uff09", "answer": "4"}, {"year": "110-1-1", "id": "12916", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u72c0\u6cc1\uff0c\u7d30\u80de\u7684\u5e73\u6ed1\u5167\u8cea\u7db2\uff08smooth endoplasmic reticulum\uff09\u53ef\u91cb\u51fa\u9223\u96e2\u5b50\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5e73\u6ed1\u5167\u8cea\u7db2\u7684\u9223\u96e2\u5b50\u5e6b\u6d66\uff08Ca2+ ATPase\uff09\u6d3b\u5316\u6642", "B": "\u5e73\u6ed1\u5167\u8cea\u7db2\u7684IP3\u53d7\u5668\uff08inositol phosphate receptor\uff09\u8207IP3\u7d50\u5408\u6642", "C": "\u7d30\u80de\u819c\u96fb\u4f4d\u904e\u6975\u5316\uff08hyperpolarization\uff09\u6642", "D": "\u7d30\u80de\u819cstore-operated Ca2+ channel\u958b\u555f\u6642", "answer": "2"}, {"year": "110-1-1", "id": "12917", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u9ad8\u5f35\u6eb6\u6db2\uff08hypertonic solution\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u82e5\u5c07\u7d05\u8840\u7403\u7f6e\u65bc\u6b64\u7a2e\u6eb6\u6db2\u4e2d\uff0c\u9054\u6210\u5e73\u8861\u6642\uff0c\u7d30\u80de\u9ad4\u7a4d\u6f32\u5927", "B": "\u8a72\u6eb6\u6db2\u6ef2\u900f\u58d3\uff08osmotic pressure\uff09\u4f4e\u65bc\u8840\u6f3f\u6ef2\u900f\u58d3", "C": "\u8a72\u6eb6\u6db2\u6240\u542b\u4e4b\u6c34\u5206\u6bd4\u4f8b\u9ad8\u65bc\u8840\u6f3f", "D": "\u5176\u5bb9\u7a4d\u6ef2\u900f\u6fc3\u5ea6\uff08osmolarity\uff09\u9ad8\u65bc300 mOsmol/L", "answer": "4"}, {"year": "110-1-1", "id": "12918", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4ea4\u611f\u795e\u7d93\u8208\u596e\u6642\uff0c\u773c\u775b\u6703\u7522\u751f\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u53cd\u61c9\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4f7fsphincter muscle of iris\u6536\u7e2e\uff0c\u7522\u751fmiosis", "B": "\u4f7fradial muscle of iris\u6536\u7e2e\uff0c\u7522\u751fmydriasis", "C": "\u4f7fciliary muscle\u6536\u7e2e\uff0c\u6709\u52a9\u65bc\u9060\u8ddd\u96e2\u4e4b\u8996\u89ba", "D": "\u4f7fciliary muscle\u6536\u7e2e\uff0c\u6709\u52a9\u65bc\u8fd1\u8ddd\u96e2\u4e4b\u8996\u89ba", "answer": "2"}, {"year": "110-1-1", "id": "12919", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u9ad4\u6eab\u8abf\u7bc0\u4e2d\u6a1e\u4f4d\u65bc\u4f55\u8655\uff1f", "qimg": "0", "A": "premotor cortex", "B": "cerebellum", "C": "amygdala", "D": "hypothalamus", "answer": "4"}, {"year": "110-1-1", "id": "12920", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u03b1-\u53ca\u03b3-\u904b\u52d5\u795e\u7d93\u5143\u540c\u6642\u8208\u596e\uff08co-activation\uff09\u6642\uff0c\u6700\u4e3b\u8981\u7684\u751f\u7406\u529f\u80fd\u70ba\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u907f\u514d\u5728\u808c\u8089\u6536\u7e2e\u6642\uff0c\u55aa\u5931\u808c\u8089\u9577\u5ea6\u7684\u8a0a\u606f", "B": "\u907f\u514d\u5728\u808c\u8089\u6536\u7e2e\u6642\uff0c\u55aa\u5931\u808c\u8089\u5f35\u529b\u7684\u8a0a\u606f", "C": "\u907f\u514d\u5728\u808c\u8089\u653e\u9b06\u6642\uff0c\u55aa\u5931\u808c\u8089\u9577\u5ea6\u7684\u8a0a\u606f", "D": "\u907f\u514d\u5728\u808c\u8089\u653e\u9b06\u6642\uff0c\u55aa\u5931\u808c\u8089\u5f35\u529b\u7684\u8a0a\u606f", "answer": "1"}, {"year": "110-1-1", "id": "12921", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u8a13\u7df4\u5b69\u7ae5\u634f\u9676\u571f\u548c\u526a\u7d19\u7b49\u624b\u90e8\u7cbe\u7d30\u52d5\u4f5c\uff0c\u6700\u4e3b\u8981\u76ee\u7684\u662f\u70ba\u5f37\u5316\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u689d\u795e\u7d93\u8def\u5f91\uff1f", "qimg": "0", "A": "brainstem pathway", "B": "dorsal column pathway", "C": "corticospinal tract", "D": "anterolateral spinothalamic tract", "answer": "3"}, {"year": "110-1-1", "id": "12922", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u6d3b\u5316\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u50b3\u51fa\u795e\u7d93\u5143\uff08efferent neuron\uff09\u53ef\u8a98\u767cmuscle spindle\u6536\u7e2e\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u03b1-\u795e\u7d93\u5143", "B": "\u03b4-\u795e\u7d93\u5143", "C": "\u03b2-\u795e\u7d93\u5143", "D": "\u03b3-\u795e\u7d93\u5143", "answer": "4"}, {"year": "110-1-1", "id": "12923", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u6bd4\u8f03\u540c\u4e00\u7a2e\u808c\u7d30\u80de\u7684\u7b49\u9577\u6536\u7e2e\uff08isometric  twitch contraction\uff09\u548c\u7b49\u5f35\u6536\u7e2e\uff08isotonic twitch contraction\uff09\uff0c\u4e0b\u5217\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7b49\u9577\u6536\u7e2e\u7684\u5ef6\u9072\u6642\u9593\u548c\u5b8c\u6210\u4e00\u6b21\u6536\u7e2e\u6240\u9700\u7684\u6642\u9593\u7686\u6bd4\u7b49\u5f35\u6536\u7e2e\u77ed", "B": "\u7b49\u9577\u6536\u7e2e\u7684\u5ef6\u9072\u6642\u9593\u548c\u5b8c\u6210\u4e00\u6b21\u6536\u7e2e\u6240\u9700\u7684\u6642\u9593\u7686\u6bd4\u7b49\u5f35\u6536\u7e2e\u9577", "C": "\u7b49\u9577\u6536\u7e2e\u7684\u5ef6\u9072\u6642\u9593\u6bd4\u7b49\u5f35\u6536\u7e2e\u77ed\uff0c\u4f46\u5b8c\u6210\u4e00\u6b21\u6536\u7e2e\u6240\u9700\u7684\u6642\u9593\u6bd4\u7b49\u5f35\u6536\u7e2e\u9577", "D": "\u7b49\u9577\u6536\u7e2e\u7684\u5ef6\u9072\u6642\u9593\u6bd4\u7b49\u5f35\u6536\u7e2e\u9577\uff0c\u4f46\u5b8c\u6210\u4e00\u6b21\u6536\u7e2e\u6240\u9700\u7684\u6642\u9593\u6bd4\u7b49\u5f35\u6536\u7e2e\u77ed", "answer": "3"}, {"year": "110-1-1", "id": "12924", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u9aa8\u9abc\u808c\u6536\u7e2e\u6240\u9700\u8981\u9223\u96e2\u5b50\u4e4b\u4e3b\u8981\u4f86\u6e90\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6a6b\u7ba1\uff08T-tube\uff09", "B": "\u7c92\u7dda\u9ad4\uff08mitochondria\uff09", "C": "\u808c\u6f3f\u7db2\uff08sarcoplasmic reticulum\uff09", "D": "\u7d30\u80de\u5916\u6db2", "answer": "3"}, {"year": "110-1-1", "id": "12925", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u8840\u5c0f\u677f\uff08platelet\uff09\u6703\u900f\u904e\u4e0b\u5217\u90a3\u7a2e\u53cd\u61c9\u8cbc\u9644\u65bc\u7834\u640d\u7684\u8840\u7ba1\u58c1\u4e0a\uff0c\u4fc3\u4f7f\u6b62\u8840\u53cd\u61c9\u7684\u9032\u884c\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6d3b\u5316\u51dd\u8840\u56e0\u5b50\uff08clotting factor\uff09XI\u3001VIII\u3001V\u5f62\u6210intrinsic pathway\u4e4b\u6b63\u56de\u994b\u6a5f\u5236", "B": "\u91cb\u653etissue factor\u8207\u51dd\u8840\u56e0\u5b50\uff08clotting factor\uff09VII\u7d50\u5408", "C": "\u900f\u904evWF\u8207\u81a0\u539f\u86cb\u767d\uff08collagen\uff09\u63a5\u5408", "D": "\u91cb\u653e\u56ca\u6ce1\u4e2d\u7684serotonin\u8207\u5167\u76ae\u7d30\u80de\u4e0a\u53d7\u5668\u7d50\u5408", "answer": "3"}, {"year": "110-1-1", "id": "12926", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u6bcd\u9ad4\u8207\u80ce\u5152\u7684\u7d05\u8840\u7403\u8207\u6c27\u6c23\u7d50\u5408\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u80ce\u5152\u8207\u6bcd\u9ad4\u7684\u8840\u7d05\u7d20\u7686\u70ba \u03b12-\u03b22 chain\uff0c\u56e0\u6b64\u6c27\u6c23\u91cf\u76f8\u540c", "B": "\u6bcd\u9ad4\u7684\u8840\u7d05\u7d20\u70ba\u03b12-\u03b22 chain\uff0c\u80ce\u5152\u7684\u8840\u7d05\u7d20\u70ba \u03b52-\u03b62 chain\uff0c\u56e0\u6b64\u6bcd\u9ad4\u8840\u7d05\u7d20\u8f03\u6613\u63a5\u5408\u6c27\u6c23", "C": "\u6bcd\u9ad4\u7684\u8840\u7d05\u7d20\u70ba \u03b12-\u03b22chain\uff0c\u80ce\u5152\u7684\u8840\u7d05\u7d20\u70ba \u03b14 chain\uff0c\u56e0\u6b64\u80ce\u5152\u8840\u7d05\u7d20\u8f03\u6613\u63a5\u5408\u6c27\u6c23", "D": "\u6bcd\u9ad4\u7684\u8840\u7d05\u7d20\u70ba \u03b12-\u03b22chain\uff0c\u80ce\u5152\u7684\u8840\u7d05\u7d20\u70ba \u03b12-\u03b32 chain\uff0c\u56e0\u6b64\u80ce\u5152\u8840\u7d05\u7d20\u8f03\u6613\u63a5\u5408\u6c27\u6c23", "answer": "4"}, {"year": "110-1-1", "id": "12927", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u5c0f\u52d5\u8108\uff08arterioles\uff09 \u8abf\u63a7\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9aa8\u9abc\u808c\u7684\u5c0f\u52d5\u8108\u7ba1\u58c1\u5e73\u6ed1\u808c\u6536\u7e2e\u50c5\u53d7\u03b2-\u814e\u4e0a\u817a\u53d7\u5668\uff08\u03b2-adrenergic receptor\uff09\u8abf\u63a7", "B": "\u814e\u4e0a\u817a\u7d20\u8207\u8840\u7ba1\u7684\u03b1-\u814e\u4e0a\u817a\u53d7\u5668\uff08\u03b1-adrenergic receptor\uff09\u7d50\u5408\u5f8c\u6703\u4f7f\u5c0f\u52d5\u8108\u8840\u7ba1\u64f4\u5f35", "C": "\u589e\u52a0\u526f\u4ea4\u611f\u795e\u7d93\u5c0d\u8840\u7ba1\u5e73\u6ed1\u808c\u7684\u523a\u6fc0\uff0c\u6703\u4f7f\u5c0f\u52d5\u8108\u8840\u7ba1\u6536\u7e2e", "D": "\u82e5\u4f9b\u61c9\u67d0\u5668\u5b98\u4e4b\u8840\u6d41\u4e0b\u964d\u6642\uff0c\u6b64\u5668\u5b98\u7684\u5c0f\u52d5\u8108\u53ef\u80fd\u767c\u751f\u64f4\u5f35\u73fe\u8c61", "answer": "4"}, {"year": "110-1-1", "id": "12928", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u82e5\u56e0\u8eca\u798d\u800c\u5931\u8840\uff08hemorrhage\uff09\u7d0420%\u8840\u91cf\uff0c\u5728\u8eab\u9ad4\u555f\u52d5\u4ee3\u511f\u6a5f\u5236\uff08reflex compensations\uff09\u5f8c\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6700\u53ef\u80fd\u6bd4\u5931\u8840\u524d\u589e\u9ad8\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5fc3\u640f\u91cf\uff08stroke volume\uff09", "B": "\u5fc3\u8f38\u51fa\u91cf\uff08cardiac output\uff09", "C": "\u8840\u7ba1\u5468\u908a\u7e3d\u963b\u529b\uff08total peripheral resistance\uff09", "D": "\u5e73\u5747\u52d5\u8108\u58d3\uff08mean arterial pressure\uff09", "answer": "3"}, {"year": "110-1-1", "id": "12929", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u82e5\u5b8c\u5168\u5207\u9664\u52d5\u7269\u7684\u611f\u58d3\u63a5\u53d7\u5668\uff08baroreceptor\uff09\u795e\u7d93\u8def\u5f91\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6700\u7b26\u5408\u5207\u9664\u5f8c\u77ed\u671f\u5167\u5e73\u5747\u52d5\u8108\u58d3\u7684\u8b8a\u5316\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u986f\u8457\u5347\u9ad8", "B": "\u986f\u8457\u4e0b\u964d", "C": "\u5148\u964d\u5f8c\u5347", "D": "\u5b8c\u5168\u4e0d\u53d7\u5f71\u97ff", "answer": "1"}, {"year": "110-1-1", "id": "12930", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u7532\u3001\u4e59\u3001\u4e19\u70ba\u540c\u5e74\u9f61\u4e14\u9ad4\u578b\u76f8\u8fd1\u7684\u6210\u5e74\u7537\u6027\uff0c\u4e09\u4eba\u7684\u751f\u7406\u7121\u6548\u8154\uff08physiologic dead space\uff09\u7686\u70ba150\u6beb\u5347\u3002\u800c\u7532\u7684\u6f6e\u6c23\u5bb9\u7a4d\uff08tidal volume\uff09\u70ba200\u6beb\u5347\uff0c\u547c\u5438\u983b\u7387\uff08frequency of respiration\uff09\u70ba30\u6b21/\u5206\uff1b\u4e59\u7684\u6f6e\u6c23\u5bb9\u7a4d\u70ba500\u6beb\u5347\uff0c\u547c\u5438\u983b\u7387\u70ba12\u6b21/\u5206\uff1b\u4e19\u7684\u6f6e\u6c23\u5bb9\u7a4d\u70ba1000\u6beb\u5347\uff0c\u547c\u5438\u983b\u7387\u70ba6\u6b21/\u5206\u3002\u4e09\u4eba\u7684\u80ba\u6ce1\u901a\u6c23\u91cf\uff08alveolar ventilation\uff09\u5927\u5c0f\u4e4b\u6bd4\u8f03\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7532>\u4e59>\u4e19", "B": "\u4e19>\u4e59>\u7532", "C": "\u4e09\u4eba\u7686\u76f8\u540c", "D": "\u4e59>\u7532>\u4e19", "answer": "2"}, {"year": "110-1-1", "id": "12931", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u547c\u5438\u6642\u7684\u4f5c\u529f\uff08work of breathing\uff09\uff0c\u4e0b\u5217\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6c23\u5598\uff08asthma\uff09\u60a3\u8005\u547c\u5438\u6bd4\u6b63\u5e38\u4eba\u66f4\u8cbb\u529b\uff0c\u4f5c\u529f\u7684\u986f\u8457\u589e\u52a0\u4e3b\u8981\u662f\u7528\u65bc\u4f7f\u80ba\u81df\u5145\u6c23\uff08inflation\uff09", "B": "\u80ba\u7e96\u7dad\u5316\uff08lung fibrosis\uff09\u60a3\u8005\u547c\u5438\u6bd4\u6b63\u5e38\u4eba\u66f4\u8cbb\u529b\uff0c\u4f5c\u529f\u7684\u986f\u8457\u589e\u52a0\u4e3b\u8981\u662f\u7528\u65bc\u4f7f\u7a7a\u6c23\u7d93\u547c\u5438\u9053\u6d41\u52d5", "C": "\u8868\u9762\u6d3b\u6027\u5291\uff08surfactant\uff09\u5206\u6ccc\u4e0d\u8db3\u6642\uff0c\u6b32\u4f7f\u80ba\u81df\u5145\u6c23\uff08inflation\uff09\u7684\u4f5c\u529f\u6703\u986f\u8457\u589e\u52a0", "D": "\u8207\u6c23\u7ba1\u5c1a\u672a\u8212\u5f35\u524d\u76f8\u6bd4\u8f03\uff0c\u6c23\u7ba1\u8212\u5f35\uff08bronchodilation\uff09\u6642\u6b32\u4f7f\u7a7a\u6c23\u7d93\u547c\u5438\u9053\u6d41\u52d5\u7684\u4f5c\u529f\u6703\u986f\u8457\u589e\u52a0", "answer": "3"}, {"year": "110-1-1", "id": "12932", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u662f\u8ff4\u8178\uff08ileum\uff09\u5207\u9664\u60a3\u8005\u6700\u6613\u5c0e\u81f4\u7684\u73fe\u8c61\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9ec3\u75b8\uff08jaundice\uff09", "B": "\u8ca7\u8840\uff08anemia\uff09", "C": "\u6d88\u5316\u9053\u6f70\u760d\uff08peptic ulcer\uff09", "D": "\u8840\u7cd6\u904e\u9ad8\uff08hyperglycemia\uff09", "answer": "2"}, {"year": "110-1-1", "id": "12933", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u809d\u81df\u7522\u751f\u7684\u81bd\u9178\u4e3b\u8981\u662f\u900f\u904e\u4ec0\u9ebc\u4f5c\u7528\u5e6b\u52a9\u8102\u80aa\u7684\u6d88\u5316\u5438\u6536\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9084\u539f\u4f5c\u7528", "B": "\u5206\u89e3\u4f5c\u7528", "C": "\u4e73\u5316\u4f5c\u7528", "D": "\u6c27\u5316\u4f5c\u7528", "answer": "3"}, {"year": "110-1-1", "id": "12934", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u95dc\u65bc\u81bd\u56ca\u6536\u7e2e\u7d20\uff08cholecystokinin\uff09\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6700\u6070\u7576\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5177\u4fc3\u9032\u80c3\u6392\u7a7a\uff08gastric emptying\uff09\u4f5c\u7528", "B": "\u53ef\u523a\u6fc0\u80f0\u81df\u5206\u6ccc\u5bcc\u542b\u9175\u7d20\u7684\u80f0\u6db2", "C": "\u53ea\u5728\u8178\u9053\u5408\u6210\u8207\u5206\u6ccc", "D": "\u5176\u8840\u4e2d\u534a\u8870\u671f\u53ef\u9577\u90543\u5c0f\u6642", "answer": "2"}, {"year": "110-1-1", "id": "12935", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4ee5\u4f4e\u6fc3\u5ea6\u7684\u5c0d\u80fa\u57fa\u99ac\u5c3f\u9178\uff08para-aminohippuric acid; PAH\uff09\u6e2c\u5b9a\u814e\u8840\u6d41\u91cf\uff08renal blood flow\uff09\uff0c\u767c\u73fePAH\u7684\u6e05\u9664\u7387\uff08clearance\uff09\u70ba630 mL/min\uff0c\u53d7\u6e2c\u8005\u8840\u6bd4\u5bb9\uff08hematocrit\uff09\u70ba50%\u3002\u82e5\u8a2d\u5b9aPAH\u7684\u8403\u53d6\u6bd4\u7387\uff08extractionratio\uff09\u70ba90%\uff0c\u5247\u814e\u8840\u6d41\u91cf\u6700\u63a5\u8fd1\u591a\u5c11mL/min\uff1f", "qimg": "0", "A": "1134", "B": "1400", "C": "2268", "D": "2682", "answer": "2"}, {"year": "110-1-1", "id": "12936", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u814e\u5c0f\u7ba1\u5167\u6db2\u6d41\u901f\u589e\u52a0\u800c\u6d3b\u5316\u814e\u5c0f\u7ba1\u814e\u7d72\u7403\u56de\u994b\uff08tubuloglomerular feedback; TGF\uff09\u7684\u63cf\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7dfb\u5bc6\u6591\uff08macula densa\uff09\u64d4\u4efb\u611f\u6e2c\u814e\u5c0f\u7ba1\u5167\u6db2\u6c34\u5206\u591a\u5be1\u7684\u89d2\u8272\uff0c\u7121\u95dc\u9209\u96e2\u5b50\u591a\u5be1", "B": "\u53ef\u4ee5\u7d93\u7531\u91cb\u653e\u817a\u82f7\uff08adenosine\uff09\u4f5c\u7528\u5230\u5176\u53d7\u5668\uff0c\u5f15\u8d77\u9223\u96e2\u5b50\u91cb\u653e\u4e26\u9020\u6210\u5165\u7403\u5c0f\u52d5\u8108\u7684\u6536\u7e2e", "C": "\u53ef\u80fd\u589e\u52a0\u814e\u7d20\u5206\u6ccc\uff0c\u6700\u5f8c\u9020\u6210\u51fa\u7403\u5c0f\u52d5\u8108\u6536\u7e2e", "D": "\u6700\u7d42\u6703\u9020\u6210\u814e\u5c0f\u7403\u904e\u6ffe\u7387\u4e0a\u5347", "answer": "2"}, {"year": "110-1-1", "id": "12937", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u8207\u6b63\u5e38\u4eba\u985e\u7684\u500b\u9ad4\u751f\u9577\uff08growth\uff09\u76f8\u95dc\u6027\u6700\u5c0f\uff1f", "qimg": "0", "A": "prolactin", "B": "growth hormone", "C": "androgens", "D": "estrogens", "answer": "1"}, {"year": "110-1-1", "id": "12938", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u9223\u8207\u78f7\u7684\u4ee3\u8b1d\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8178\u9053\u7684\u5438\u6536\u6548\u7387\uff0c\u9223\u6bd4\u78f7\u597d", "B": "\u767e\u5206\u4e4b\u4e5d\u5341\u4e5d\u7684\u78f7\u90fd\u5728\u8840\u6db2\u4e2d", "C": "\u8840\u4e2d\u9223\u767e\u5206\u4e4b\u4e5d\u5341\u4e94\u4ee5\u4e0a\u662f\u4ee5\u6e38\u96e2\u614b\u5b58\u5728", "D": "\u9223\u5728\u8178\u9053\u7684\u5438\u6536\u4e3b\u8981\u662f\u53d7\u6d3b\u5316\u614b\u7dad\u751f\u7d20D\u6240\u8abf\u63a7", "answer": "4"}, {"year": "110-1-1", "id": "12939", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u9577\u671f\u9ad8\u9209\u98f2\u98df\u6240\u7522\u751f\u7684\u751f\u7406\u8b8a\u5316\uff0c\u4f55\u8005\u6700\u4e0d\u53ef\u80fd\u767c\u751f\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5c3f\u4e2d\u9209\u6392\u6cc4\u91cf\u4e0a\u5347", "B": "\u8840\u4e2d\u5fc3\u623f\u5229\u9209\u80dc\u80bd\uff08atrial natriuretic peptide\uff09\u6fc3\u5ea6\u4e0a\u5347", "C": "\u8840\u4e2d\u5347\u58d3\u7d20\uff08vasopressin\uff09\u6fc3\u5ea6\u4e0b\u964d", "D": "\u8840\u4e2d\u919b\u56fa\u916e\uff08aldosterone\uff09\u6fc3\u5ea6\u4e0b\u964d", "answer": "3"}, {"year": "110-1-1", "id": "12940", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u662f\u9577\u671f\u7f3a\u4e4f\u7dad\u751f\u7d20D\u7684\u75c5\u4eba\u6700\u4e0d\u5bb9\u6613\u767c\u751f\u7684\u75c7\u72c0\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9aa8\u6298\uff08bone fracture\uff09", "B": "\u808c\u8089\u62bd\u7b4b\uff08muscle spasm\uff09", "C": "\u7522\u751f\u767d\u5316\u75c7\uff08albinism\uff09", "D": "\u8edf\u9aa8\u75c7\uff08osteomalacia\uff09", "answer": "3"}, {"year": "110-1-1", "id": "12941", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u8cfd\u6258\u5229\u7d30\u80de\uff08Sertoli cell\uff09\u4e4b\u529f\u80fd\u8207\u4f5c\u7528\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7d93\u7531\u5206\u6ccc\u6291\u5236\u7d20B\uff08inhibin B\uff09\uff0c\u56de\u994b\u6291\u5236\u8166\u4e0b\u5782\u9ad4\u9ec3\u9ad4\u523a\u6fc0\u7d20\uff08luteinizing hormone\uff09\u7684\u5206\u6ccc", "B": "\u63d0\u4f9b\u7cbe\u5b50\u751f\u9577\u6240\u9700\u7684\u990a\u5206", "C": "\u5f62\u6210\u8840\u776a\u5c4f\u969c\uff08blood-testis barrier\uff09", "D": "\u5728\u80da\u80ce\u6642\u671f\uff0c\u5206\u6cccM\u00fcllerian\u6291\u5236\u7269\u8cea\uff08M\u00fcllerian-inhibiting substance\uff09\uff0c\u9020\u6210\u5973\u6027\u539f\u59cb\u751f\u6b96\u7ba1\u9053\uff08M\u00fcllerianduct\uff09\u7684\u9000\u5316", "answer": "1"}, {"year": "110-1-1", "id": "12942", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u4eba\u985e\u6b63\u5e38\u7684\u6708\u7d93\u9031\u671f\uff08menstrual cycle\uff09\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6ffe\u6ce1\u671f\uff08follicular phase\uff09\u4e2d\u4e3b\u8981\u5206\u6ccc\u7684\u985e\u56fa\u9187\u8377\u723e\u8499\u662festrogen", "B": "\u6ffe\u6ce1\u671f\uff08follicular phase\uff09\u9760\u8fd1\u6392\u5375\u671f\u6642LH\u548cFSH\u7684\u5206\u6ccc\u91cf\u5747\u6703\u4e0a\u5347", "C": "\u9ec3\u9ad4\u671f\uff08luteal phase\uff09\u4e2d\u4e3b\u8981\u5206\u6ccc\u7684\u985e\u56fa\u9187\u8377\u723e\u8499\u662festrogen\u53caprogesterone", "D": "\u512a\u52e2\u5375\u6ce1\uff08dominant follicle\uff09\u5f62\u6210\u4e3b\u8981\u767c\u751f\u65bc\u6ffe\u6ce1\u671f\u7684\u672b\u671f\u5373\u5c07\u9032\u5165\u9ec3\u9ad4\u671f\u524d", "answer": "4"}, {"year": "110-1-1", "id": "12943", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u6211\u5011\u53ef\u4ee5\u5229\u7528\u6ce2\u9577280 nm\u7684\u5438\u5149\u503c\u4f86\u6c7a\u5b9a\u86cb\u767d\u8cea\u6a23\u54c1\u7684\u6fc3\u5ea6\uff0c\u6b64\u5b9a\u91cf\u5206\u6790\u6cd5\u7684\u539f\u7406\u4e3b\u8981\u57fa\u65bc\u86cb\u767d\u8cea\u4e2d\u4f55\u7a2e\u80fa\u57fa\u9178\u7684\u5438\u5149\u7279\u6027\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7d72\u80fa\u9178\uff08serine\uff09", "B": "\u7fa5\u4e01\u80fa\u9178\uff08threonine\uff09", "C": "\u8272\u80fa\u9178\uff08tryptophan\uff09", "D": "\u7e88\u80fa\u9178\uff08valine\uff09", "answer": "3"}, {"year": "110-1-1", "id": "12944", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u5728\u4e00\u500b\u9175\u7d20\u50ac\u5316\u53cd\u61c9\u4e2d\uff0c\u9175\u7d20\u6539\u8b8a\u7684\u662f\u539f\u5316\u5b78\u53cd\u61c9\u7684\uff1a", "qimg": "0", "A": "\u5e73\u8861\u5e38\u6578\uff08equilibrium constant\uff09", "B": "\u901f\u7387\u5e38\u6578\uff08rate constant\uff09", "C": "\u53cd\u61c9\u7269\u548c\u7522\u7269\u4e4b\u9593\u7684\u81ea\u7531\u80fd\u5dee\uff08free energy difference\uff09", "D": "\u7522\u7269\u7684\u5316\u5b78\u7d50\u69cb", "answer": "2"}, {"year": "110-1-1", "id": "12945", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e00\u500bMichaelis-Menten\u9175\u7d20\u50ac\u5316\u53cd\u61c9\u52a0\u5165\u6291\u5236\u5291\u5f8c\uff0c\u53cd\u61c9\u901f\u7387\u548c\u53d7\u8cea\u6fc3\u5ea6\u95dc\u4fc2\u4ee5\u96d9\u5012\u6578\u6cd5\u4f5c\u5716\uff08Lineweaver-Burk plot\uff09\uff0c\u82e5\u6240\u5f97\u76f4\u7dda\u8207\u672a\u52a0\u6291\u5236\u5291\u6240\u5f97\u4e4b\u76f4\u7dda\u76f8\u4ea4\u65bcy-\u8ef8\uff08\u5982\u9644\u5716\uff09\uff0c\u5247\u6b64\u7a2e\u6291\u5236\u5291\u7684\u6291\u5236\u578b\u614b\u70ba\u4f55\uff1f", "qimg": "873", "A": "\u7af6\u722d\u6027\u6291\u5236\u5291\uff08competitive inhibitor\uff09", "B": "\u975e\u7af6\u722d\u6027\u6291\u5236\u5291\uff08uncompetitive inhibitor\uff09", "C": "\u6df7\u5408\u6027\u6291\u5236\u5291\uff08mixed inhibitor\uff09", "D": "\u4e0d\u53ef\u9006\u6291\u5236\u5291\uff08irreversible inhibitor\uff09", "answer": "1"}, {"year": "110-1-1", "id": "12946", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u8102\u6eb6\u6027vitamin A\u5177\u6709\u591a\u7a2e\u578b\u5f0f\u53ca\u529f\u80fd\uff0c\u4e0b\u5217\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "Retinoic acid\u4f5c\u70bahormone\uff0c\u53ef\u8207\u7d30\u80de\u6838\u5167receptor proteins\u7d50\u5408", "B": "\u03b2-carotene\u5177\u6709\u591a\u500bisoprene units\uff0c\u662fvitamin A1\u7684\u524d\u9a45\u7269", "C": "all-trans-retinal\u8207rhodopsin\u7d50\u5408\uff0c\u7d93\u7531\u53ef\u898b\u5149\u7684\u6fc0\u767c\uff0c\u5f62\u621011-cis-retinal", "D": "11-cis-retinal\u8207opsin\u4e0a\u7684lysine\u5f62\u6210\u5171\u50f9\u9375\u7d50", "answer": "3"}, {"year": "110-1-1", "id": "12947", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u8461\u8404\u7cd6\u4ee3\u8b1d\u7522\u751f\u4e4b\u4e19\u916e\u9178\uff08pyruvate\uff09\u53ef\u7d93\u7531\u4e73\u9178\u53bb\u6c2b\u9176\uff08lactate dehydrogenase\uff09\u8f49\u63db\u6210\u4e73\u9178\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u662f\u6b64\u53cd\u61c9\u6240\u9700\u7684\u8f14\u9176\uff1f", "qimg": "0", "A": "FADH2", "B": "tetrahydrofolate", "C": "NADH", "D": "ascorbic acid", "answer": "3"}, {"year": "110-1-1", "id": "12948", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "DNA\u805a\u5408\u9176\u50ac\u5316\u4e4b\u5408\u6210\u53cd\u61c9\u4fc2\u9023\u63a5\u7b2cn+1\u500b\u8207\u7b2cn\u500b\u6838\u82f7\u9178\u4e8c\u8005\u4e4b\u4e94\u78b3\u7cd6\uff08pentose\uff09\u4e0a\u7684\u4f55\u7a2e\u5b98\u80fd\u57fa\uff1f", "qimg": "0", "A": "n+1\uff1a\u7b2c\u4e09\u865f\u78b3\u7684\u7fa5\u57fa\uff08-OH\uff09\uff1bn\uff1a\u7b2c\u4e94\u865f\u78b3\u7684\u78f7\u9178\u57fa\u5718", "B": "n+1\uff1a\u7b2c\u4e94\u865f\u78b3\u7684\u7fa5\u57fa\uff08-OH\uff09\uff1bn\uff1a\u7b2c\u4e09\u865f\u78b3\u7684\u78f7\u9178\u57fa\u5718", "C": "n+1\uff1a\u7b2c\u4e09\u865f\u78b3\u7684\u78f7\u9178\u57fa\u5718\uff1bn\uff1a\u7b2c\u4e94\u865f\u78b3\u7684\u7fa5\u57fa\uff08-OH\uff09", "D": "n+1\uff1a\u7b2c\u4e94\u865f\u78b3\u7684\u78f7\u9178\u57fa\u5718\uff1bn\uff1a\u7b2c\u4e09\u865f\u78b3\u7684\u7fa5\u57fa\uff08-OH\uff09", "answer": "4"}, {"year": "110-1-1", "id": "12949", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "AZT\uff083\u2019-azido-2\u2019,3\u2019-dideoxythymidine\uff09\u662f\u7528\u4f86\u6cbb\u7642\u4eba\u985e\u514d\u75ab\u7f3a\u4e4f\u75c5\u6bd2\uff08HIV\uff09\u611f\u67d3\u7684\u85e5\u7269\uff0c\u6b64\u85e5\u7269\u7684\u4f5c\u7528\u6a5f\u5236\u4e3b\u8981\u7d93\u7531\uff1a", "qimg": "0", "A": "\u6291\u5236\u53cd\u8f49\u9304\u9176\u6d3b\u6027", "B": "\u963b\u6b62\u6838\u82f7\u9178\u7684\u751f\u5408\u6210", "C": "\u963b\u64cbATP\u7684\u751f\u6210", "D": "\u6291\u5236RNA\u805a\u5408\u9176\u6d3b\u6027", "answer": "1"}, {"year": "110-1-1", "id": "12950", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u5927\u8178\u687f\u83cc\u9032\u884c\u540c\u6e90\u6027\u91cd\u7d44\uff08homologous recombination\uff09\u6642\uff0c\u501f\u52a9\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u86cb\u767d\u8cea\u6d3b\u6027\u4f86\u89e3\u958b\u96d9\u80a1\u87ba\u65cb\u4e26\u6c34\u89e3\u90e8\u5206DNA\uff1f", "qimg": "0", "A": "DNA ligase", "B": "RuvC", "C": "RecA", "D": "RecBCD", "answer": "4"}, {"year": "110-1-1", "id": "12951", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u5927\u8178\u687f\u83ccDNA\u8907\u88fd\u904e\u7a0b\u4e2d\uff0cDnaB\u89e3\u87ba\u65cb\u9176\uff08DnaB helicase\uff09\u6703\u7d50\u5408\u65bcA\u4e0a\uff0c\u671dB\u65b9\u5411\u884c\u9032\uff0c\u89e3\u958b\u96d9\u80a1DNA\u3002\u524d\u8ff0A\u8207B\u5206\u5225\u4ee3\u8868\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\uff1f", "qimg": "0", "A": "A\uff1a\u524d\u9032\u80a1\uff08leading strand\uff09\uff1bB\uff1a5\u2019\u2192 3\u2019", "B": "A\uff1a\u524d\u9032\u80a1\uff08leading strand\uff09\uff1bB\uff1a3\u2019\u2192 5\u2019", "C": "A\uff1a\u5ef6\u9072\u80a1\uff08lagging strand\uff09\uff1bB\uff1a5\u2019\u2192 3\u2019", "D": "A\uff1a\u5ef6\u9072\u80a1\uff08lagging strand\uff09\uff1bB\uff1a3\u2019\u2192 5\u2019", "answer": "3"}, {"year": "110-1-1", "id": "12952", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u539f\u6838\u7d30\u80de\u4e2d\u7684\u64cd\u7e31\u5b50\uff08operator\uff09\u901a\u5e38\u6703\u8207\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u7d50\u5408\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8870\u6e1b\u5b50\uff08attenuator\uff09", "B": "\u8a98\u5c0e\u5b50\uff08inducer\uff09", "C": "\u555f\u52d5\u5b50\uff08promoter\uff09", "D": "\u6291\u5236\u5b50\uff08repressor\uff09", "answer": "4"}, {"year": "110-1-1", "id": "12953", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u86cb\u767d\u8cea\u8f49\u8b6f\u6846\u79fb\uff08translational framshifting\uff09\u6700\u53ef\u80fd\u767c\u751f\u65bc\u8f49\u8b6f\u904e\u7a0b\u7684\u90a3\u500b\u968e\u6bb5\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8f49\u8b6f\u8d77\u59cb\uff08translation initiation\uff09", "B": "\u8f49\u8b6f\u5ef6\u9577\uff08translation elongation\uff09", "C": "\u8f49\u8b6f\u4e2d\u6b62\uff08translation termination\uff09", "D": "\u6838\u7cd6\u9ad4\u56de\u6536\u518d\u5229\u7528\uff08ribosome recycling\uff09", "answer": "2"}, {"year": "110-1-1", "id": "12954", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u5728\u539f\u6838\u751f\u7269\u7d44\u88dd\u5b8c\u6210\u7684\u86cb\u767d\u8cea\u8f49\u8b6f\u8d77\u59cb\u8907\u5408\u7269\uff08translation initiation complex\uff09\u4e2d\uff0c\u8d77\u59cb\u8f49\u904b\u6838\u7cd6\u6838\u9178\uff08initiator tRNA\uff09\u4f4d\u65bc\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u500b\u4f4d\u7f6e\uff1f", "qimg": "0", "A": "A \u4f4d [aminoacyl \uff08A\uff09 site]", "B": "P \u4f4d [peptidyl \uff08P\uff09 site]", "C": "E \u4f4d [exit \uff08E\uff09 site]", "D": "\u4fe1\u4f7f\u6838\u7cd6\u6838\u9178\u9032\u5165\u901a\u9053\uff08mRNA entry tunnel\uff09", "answer": "2"}, {"year": "110-1-1", "id": "12955", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u662f\u64fa\u52d5\u5047\u8aaa\uff08wobble hypothesis\uff09\u7684\u7279\u9ede\uff1f\uff08\u5bc6\u78bc\u5b50\u8207\u53cd\u5bc6\u78bc\u5b50\u5747\u75315\u2019 \u7aef\u958b\u59cb\u7b97\uff09", "qimg": "0", "A": "tRNA\u7684\u53cd\u5bc6\u78bc\u5b50\u7b2c\u4e00\u500b\u9e7c\u57fa\u53ef\u8207\u591a\u7a2e\u5bc6\u78bc\u5b50\u7684\u7b2c\u4e00\u500b\u9e7c\u57fa\u5f62\u6210\u914d\u5c0d", "B": "tRNA\u7684\u53cd\u5bc6\u78bc\u5b50\u7b2c\u4e09\u500b\u9e7c\u57fa\u53ef\u8207\u591a\u7a2e\u5bc6\u78bc\u5b50\u7684\u7b2c\u4e00\u500b\u9e7c\u57fa\u5f62\u6210\u914d\u5c0d", "C": "tRNA\u7684\u53cd\u5bc6\u78bc\u5b50\u7b2c\u4e00\u500b\u9e7c\u57fa\u53ef\u8207\u591a\u7a2e\u5bc6\u78bc\u5b50\u7684\u7b2c\u4e09\u500b\u9e7c\u57fa\u5f62\u6210\u914d\u5c0d", "D": "\u5bc6\u78bc\u5b50\u7684\u7b2c\u4e09\u500b\u9e7c\u57fa\u4e00\u822c\u662f\u4ee5\u83ef\u751f\uff0d\u514b\u91cc\u514b\uff08Watson-Crick\uff09\u6a21\u5f0f\u914d\u5c0d", "answer": "3"}, {"year": "110-1-1", "id": "12956", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "Pyruvate dehydrogenase\uff08PDH\uff09\u70ba\u50ac\u5316pyruvate\u8f49\u5316\u70baacetyl-CoA\u9032\u5165\u514b\u6c0f\u5faa\u74b0\uff08Krebs cycle\u6216\u7a31TCA cycle\uff09\u7684\u91cd\u8981\u9175\u7d20\u3002\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u4e0d\u662fPDH\u6703\u7528\u5230\u7684co-factor\uff1f", "qimg": "0", "A": "flavin adenine dinucleotide\uff08FAD\uff09", "B": "Lipoamide", "C": "thiamine pyrophosphate\uff08TPP\uff09", "D": "pyridoxal phosphate\uff08PLP\uff09", "answer": "4"}, {"year": "110-1-1", "id": "12957", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u514b\u6c0f\u5faa\u74b0\uff08Krebs cycle\u6216\u7a31TCA cycle\uff09\u7684\u6b65\u9a5f\u4e2d\uff0c\u90a3\u4e00\u500b\u9175\u7d20\u6240\u50ac\u5316\u7684\u6b65\u9a5f\u5728\u6b63\u5e38\u751f\u7406\u689d\u4ef6\u4e0b\u70ba\u4e0d\u53ef\u9006\u53cd\u61c9\uff1f", "qimg": "0", "A": "aconitase", "B": "fumarase", "C": "citrate synthase", "D": "succinyl-CoA synthetase", "answer": "3"}, {"year": "110-1-1", "id": "12958", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "Glycogen phosphorylase\uff08GP\uff09\u662f\u63a7\u5236\u809d\u91a3\u964d\u89e3\u4e4b\u91cd\u8981\u9175\u7d20\uff0c\u5b58\u5728\u6d3b\u6027\u8f03\u9ad8\u7684R state\u8207\u6d3b\u6027\u8f03\u4f4e\u7684T state\uff0c\u4e0b\u5217\u95dc\u65bcglycogen phosphorylase\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "glycogen phosphorylase\u6703\u5c07\u809d\u91a3\u964d\u89e3\u6210glucose-6-phosphate", "B": "glucose-6-phosphate\u6703\u4f7f\u5e73\u8861\u8da8\u5411\u65bc\u6d3b\u6027\u4f4e\u7684T state", "C": "AMP\u6703\u4f7f\u5e73\u8861\u8da8\u5411\u65bc\u6d3b\u6027\u9ad8\u7684R state", "D": "\u7576glycogen phosphorylase\u88ab phosphorylase b kinase\u78f7\u9178\u5316\u6642\uff0c\u8f03\u5bb9\u6613\u8655\u65bcR state", "answer": "1"}, {"year": "110-1-1", "id": "12959", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4eba\u9ad4\u4e0b\u5217\u4f55\u7d44\u7e54\u8f03\u4e0d\u6703\u4ee5\u916e\u9ad4\uff08ketone bodies\uff09\u4f5c\u70ba\u80fd\u91cf\u7684\u4f86\u6e90\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5fc3\u81df", "B": "\u8166", "C": "\u808c\u8089\u7d44\u7e54", "D": "\u809d\u81df", "answer": "4"}, {"year": "110-1-1", "id": "12960", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u7a7f\u819c\u904b\u8f38\u4f5c\u7528\u662f\u5229\u7528\u4ed6\u7a2e\u96e2\u5b50\u68af\u5ea6\u7576\u4f5c\u80fd\u91cf\u4f86\u6e90\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4fc3\u9032\u6027\u64f4\u6563\uff08facilitated diffusion\uff09", "B": "\u88ab\u52d5\u904b\u8f38\uff08passive transport\uff09", "C": "\u521d\u7d1a\u4e3b\u52d5\u904b\u8f38\uff08primary active transport\uff09", "D": "\u6b21\u7d1a\u4e3b\u52d5\u904b\u8f38\uff08secondary active transport\uff09", "answer": "4"}, {"year": "110-1-1", "id": "12961", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "Statins\u662f\u7528\u4f86\u6cbb\u7642\u5bb6\u65cf\u6027\u9ad8\u81bd\u56fa\u9187\u8840\u75c7\uff08familial hypercholesterolemia\uff09\u7684\u5e38\u7528\u85e5\u7269\uff0c\u9019\u985e\u85e5\u7269\u4e3b\u8981\u662f\u85c9\u7531\u6291\u5236\u90a3\u4e00\u7a2e\u9175\u7d20\u6d3b\u6027\uff0c\u9032\u800c\u964d\u4f4e\u7d30\u80de\u5167\u81bd\u56fa\u9187\u7684\u5408\u6210\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u03b2-hydroxy-\u03b2-methylglutaryl-CoA\uff08HMG-CoA\uff09synthase", "B": "\u03b2-hydroxy-\u03b2-methylglutaryl-CoA\uff08HMG-CoA\uff09lyase", "C": "\u03b2-hydroxy-\u03b2-methylglutaryl-CoA\uff08HMG-CoA\uff09reductase", "D": "\u03b2-hydroxy-\u03b2-methylglutaryl-CoA\uff08HMG-CoA\uff09isomerase", "answer": "3"}, {"year": "110-1-1", "id": "12962", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u80fa\u57fa\u9178\u53ef\u4f5c\u70ba\u57fa\u8cea\uff08substrate\uff09\u53c3\u8207\u5c3f\u7d20\uff08urea\uff09\u3001\u560c\u5464\uff08purine\uff09\u6216\u5627\u5576\uff08pyrimidine\uff09\u7684\u5408\u6210\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7532\u786b\u80fa\u9178\uff08methionine\uff09", "B": "\u96e2\u80fa\u9178\uff08lysine\uff09", "C": "\u5929\u9580\u51ac\u80fa\u9178\uff08aspartate\uff09", "D": "\u812f\u80fa\u9178\uff08proline\uff09", "answer": "3"}, {"year": "110-1-1", "id": "12963", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u70ba\u4e09\u80dc\u80bd\uff08tripeptide\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u963f\u65af\u5df4\u751c\uff08aspartame\uff09", "B": "\u8840\u6e05\u7d20\uff08serotonin\uff09", "C": "\u8840\u57fa\u8cea\uff08heme\uff09", "D": "\u7a40\u80f1\u7518\u80bd\uff08glutathione\uff09", "answer": "4"}, {"year": "110-1-1", "id": "12964", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u53c3\u8207\u96fb\u5b50\u50b3\u905e\u93c8\uff08electron transport chain\uff09\u6709\u56db\u7a2e\u86cb\u767d\u8cea\u8907\u5408\u9ad4\uff0c\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u7d44\u8907\u5408\u9ad4\u5747\u5177\u6709\u6c2b\u96e2\u5b50\u5e6b\u6d66\uff08proton pump\uff09\u7684\u6d3b\u6027\uff1f", "qimg": "0", "A": "complexes I, II, III", "B": "complexes I, II, IV", "C": "complexes I, III, IV", "D": "complexes II, III, IV", "answer": "3"}, {"year": "110-1-1", "id": "12965", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u95dc\u65bc\u4e00\u6c27\u5316\u6c2e\uff08nitric oxide\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u662f\u4e00\u7a2e\u81ea\u7531\u57fa\uff08free radical\uff09\uff0c\u53ef\u81ea\u7531\u64f4\u6563\u901a\u904e\u7d30\u80de\u819c", "B": "\u662f\u4e00\u7a2e\u795e\u7d93\u50b3\u5c0e\u7269\u8cea\uff08neurotransmitter\uff09", "C": "\u5b83\u7684\u751f\u5408\u6210\u4e4b\u524d\u9a45\u7269\u662f\u9ea9\u80fa\u91af\u80fa\uff08glutamine\uff09", "D": "\u5728\u7d30\u80de\u8cea\u4e2d\u5b83\u80fd\u5920\u8207\u9ce5\u82f7\u9178\u74b0\u5316\u9176\uff08guanylyl cyclase\uff09\u7d50\u5408", "answer": "3"}, {"year": "110-1-1", "id": "12966", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u81f4\u764c\u57fa\u56e0ras\u7684\u7a81\u8b8a\uff0c\u82e5\u9020\u6210Ras\u86cb\u767d\u8cea\u6301\u7e8c\u8655\u65bc\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u72c0\u614b\u6642\uff0c\u5c07\u6700\u6709\u53ef\u80fd\u9020\u6210\u816b\u7624\u7522\u751f\uff1f", "qimg": "0", "A": "GTP-bound\u7684\u88ab\u6d3b\u5316\u72c0\u614b", "B": "GDP-bound\u7684\u53bb\u6d3b\u5316\u72c0\u614b", "C": "ATP-bound\u7684\u88ab\u6d3b\u5316\u72c0\u614b", "D": "ADP-bound\u7684\u53bb\u6d3b\u5316\u72c0\u614b", "answer": "1"}, {"year": "110-1-1", "id": "12967", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e73\u764c\u7684\u75c5\u60a3\u6709\u6642\u6703\u5229\u7528tamoxifen\uff08\u4e00\u7a2e\u6fc0\u7d20\u62ee\u6297\u5291\uff09\u4f86\u505a\u70ba\u8f14\u52a9\u6cbb\u7642\u3002\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u6b64\u85e5\u5291\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "tamoxifen\u662f\u4e00\u7a2e\u7537\u6027\u6fc0\u7d20\u7684\u5c08\u4e00\u62ee\u6297\u5291\uff08antagonist\uff09", "B": "\u5c0d\u96cc\u6fc0\u7d20\u53d7\u9ad4\u5448\u9670\u6027\u7684\u4e73\u764c\u60a3\u8005\u6548\u679c\u8f03\u597d", "C": "\u5fc5\u9808\u7d93\u7531\u764c\u7d30\u80de\u8868\u9762\u4e4b\u53d7\u5668\uff08receptor\uff09\u9032\u5165\u7d30\u80de", "D": "\u9032\u5165\u7d30\u80de\u5f8c\uff0c\u8207\u96cc\u6fc0\u7d20\u53d7\u5668\u7d50\u5408\uff0c\u5f71\u97ff\u96cc\u6fc0\u7d20\u8abf\u63a7\u4e4b\u57fa\u56e0\u8868\u9054", "answer": "4"}, {"year": "110-1-1", "id": "12968", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u500b\u8f09\u9ad4\u6700\u6709\u53ef\u80fd\u7528\u65bc\u4eba\u985e\u75be\u75c5\u4e4b\u57fa\u56e0\u6cbb\u7642\uff08gene therapy\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9175\u6bcd\u83cc\uff08yeast\uff09", "B": "\u4eba\u9020\u7d30\u83cc\u67d3\u8272\u9ad4\uff08bacterial artificial chromosome\uff09", "C": "\u817a\u75c5\u6bd2\uff08adenovirus\uff09", "D": "\u566c\u83cc\u9ad4\uff08bacteriophage\uff09", "answer": "3"}, {"year": "110-1-1", "id": "12969", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u500b\u53cd\u8f49\u9304\u75c5\u6bd2\u57fa\u56e0\u9ad4\u7684\u5143\u7d20\uff08element\uff09\u6703\u91cd\u8907\u51fa\u73fe\u5728\u5176\u67d3\u8272\u9ad4\u5d4c\u5165\u7684\u4f4d\u9ede\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u672b\u7aef\u9577\u91cd\u8907\u5e8f\u5217\uff08long terminal repeat sequences\uff09", "B": "gag gene", "C": "pol gene", "D": "env gene", "answer": "1"}]